\paragraph{For-loops}
Onderstaand codefragment print de getallen 0 t/m 9 met een \texttt{while}-loop.

\begin{nnflisting}
i = 0
while(i < 10)
    print(i)
    i++
\end{nnflisting}

Zoals je misschien is opgevallen bevatten veel loop-constructies min of meer dezelfde ingredienten: Een \textbf{initialisatie} (\texttt{i = 0}), een \textbf{conditie} (\texttt{i < 10}), en een \textbf{update} (\texttt{i++}). Omdat dit patroon zo veel voorkomt, hebben de meeste programmeertalen hier een speciale constructie voor: de \texttt{for}-loop. Het onderstaande stukje code laat precies hetzelfde programma zien, maar dan geschreven als een \texttt{for}-loop.

\begin{nnflisting}
for(i = 0; i < 10; i++)
    print(i)
\end{nnflisting}

De \texttt{for}-loop bevat dezelfde drie ingredienten als de \texttt{while}-loop: De initialisatie (\texttt{i = 0}), de conditie (\texttt{i < 10}), en de update (\texttt{i++}). De initialisatie (\texttt{i = 0}), wordt alleen de eerste keer uitgevoerd. De conditie (\texttt{i < 10}) wordt elke keer voor het begin van de iteratie uitgevoerd. De update (\texttt{i++}) wordt elke keer \emph{aan het einde} van de iteratie uitgevoerd. Dus, de volgorde van executie in dit voorbeeld:

\begin{itemize}
\item regel 1, \texttt{i = 0} (initialisatie)
\item regel 1, \texttt{i < 10} (conditie)
\item regel 2, \texttt{print(i)}
\item regel 1, \texttt{i++} (update)
\item regel 1, \texttt{i < 10} (conditie)
\item regel 2, \texttt{print(i)}
\item etc.
\end{itemize}

Het lastige hierbij is dat regel 1 van de \texttt{for}-loop dus eigenlijk 3 verschillende commando's heeft, die ook op verschillende momenten worden uitgevoerd. De makkelijktse manier om te zien hoe een \texttt{for}-loop wordt uitgevoerd is door hem te vertalen naar een \texttt{while}-loop:

\begin{tabular}{lp{4em}l}
                                         && \tikzmark{i2}\verb|<init>| \\
\verb|for(<init>|\tikzmark{i1}\verb|; <conditie>|\tikzmark{c1}\verb|; <update>|\tikzmark{u1}\verb|)|
&& \verb|while|\tikzmark{c2}\verb|(<conditie>)| \\
\verb|    <inhoud van loop>|             && \verb|    <inhoud van loop>| \\
                                         && \verb|    |\tikzmark{u2}\verb|<update>|
\end{tabular}
\begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
\draw[->, line width=0.5pt] ([yshift=0.9em,xshift=-0.5em]{pic cs:i1}) [bend left] to ([yshift=0.3em]{pic cs:i2});
\draw[->, line width=0.5pt] ([yshift=0em,xshift=-0.5em]{pic cs:c1}) [bend right] to ([yshift=-0.1em]{pic cs:c2});
\draw[->, line width=0.5pt] ([yshift=0em,xshift=-0.5em]{pic cs:u1}) [bend right] to ([yshift=0.3em]{pic cs:u2});
\end{tikzpicture}
